<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="heiko_z" create_stamp="Tue Sep 04 18:56:43 CEST 2001" modify_stamp="Tue Sep 04 18:56:43 CEST 2001">
<heading>Durch die Mitte</heading>
<subheading>"Mitte" heisst der zweite Roman von Norman Ohler. Schauplatz ist ein auf den Abriss wartendes Haus am Hackeschen Markt, dem glänzenden Herzen Berlins. Aber das Buch zeigt eine Umkehrung dieses glatten, bunten, amüsiersüchtigen Kosmos rund ums Scheunenviertel in eine Welt der Dunkelheit und des Wahnsinns. Wir haben nach nachgefragt.</subheading>
<p>
<i>Gerade erscheint dein zweiter Roman "Mitte". Gibt es nicht schon genug Berlin-Romane auf dieser Welt?</i>
</p>
<p>
<plain>Norman Ohler: Das ist mir relativ egal. Ich kenne keine Berlin-Romane, die mich interessieren. Außer "Berlin Alexanderplatz. Mein Buch ist einfach ein Roman. Wenn ich schreibe, versuche ich, niemals irgendwelche Gattungen oder Klischees zu bedienen, sondern eher im Gegenteil. Aber die Geschichte spielt in Berlin und so ist es vielleicht doch ein Berlin-Roman.</plain>
</p>
<p>
<i>Mitte prägt sich aus deinem Roman eher als dunkel, laut und trostlos ein. Wie siehst du die Zukunft von Berlin?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: Ich glaube, dass die Kommerzialisierung von Mitte, die nicht so sehr interessant ist, sich irgendwie totläuft. Und aufgrund der kleinen Wirtschaftskrise, die wir z.Z. haben, gibt es genügend Anlass nachzudenken, wie sich unser System entwickeln soll. Nach Genua kann das alles nicht mehr so unreflektiert weiter gehen. Ich hoffe, dass in Mitte wieder Platz wird für einige Freigeister, die es Mitte der 90er ja noch gegeben hat.</plain>
</p>
<p>
<i>Was magst du im Moment an Berlin und was nicht?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: Ich mag nicht die Polizei, den Gegner der Menschen - sie ist viel zu präsent und sollte auf 20% reduziert werden. Der Strassenverkehr – er ist mir zu reglementiert. Außerdem gefällt mir an Berlin nicht, dass man in der Spree nicht baden kann. Das liegt daran, dass bei starkem Regen Teile der Kanalisation in den Fluss geleitet werden. Würde man das stoppen, Herr Bürgermeister, wäre die Spree innerhalb von zwei Jahren wieder "badbar". Was mir gefällt: im Sommer ist Berlin traumhaft. Ich mag meinen Bäcker, die Spree und die Oberbaumbrücke.</plain>
</p>
<p>
<i>Love-Parade oder Fuck-Parade?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: Finde ich beides nicht so interessant.</plain>
</p>
<p>
<i>Currywurst oder Döner?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: Falafel.</plain>
</p>
<p>
<i>Steffel oder Wowereit?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: Wowereit. Wowereit oder Gysi könnte ich allerdings nicht beantworten. Ich habe gehört, Gysi wäre für eine lockere Handhabung der Drogenbekämpfung. Dann würde ich Gysi wählen. Ich bin für eine Abschaffung des Betäubungsmittelgesetzes.</plain>
</p>
<p>
<i>Wo gehst du zur Zeit am liebsten aus?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: In den Club der Visionäre.</plain>
</p>
<p>
<i>Was ist das Internet für dich?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: Ich habe ja den ersten Internetroman veröffentlicht, und damals war das noch ein interessantes Medium für mich. Dann kam eine Zeit, da fand ich das alles langweilig und viel zu kommerziell. Ich nutze es als Kommunikationsmedium, dass viele Macken hat, zum E-Mailen.</plain>
</p>
<p>
<i>Auf deiner Homepage www.sayheykey.de kann man unter anderem eben jene sayheykeys/Nachrichten verschicken und allen Interessierten jederzeit zukommen lassen. Warum?</i>
</p>
<p>
<plain>NO: Sayheykey ist ein Organ zur Verteilung unorthodoxer Information, das die verschiedensten Formen annehmen kann. Es ist wie eine Art Mailinglist, in die man an jedem Ort der Welt Info einspeisen kann. Allerdings ist es bislang so, dass ich der einzige Sender bin.</plain>
</p>
<p>
<i>(Interview: Beate Kieser)</i>
</p>
</item>

