<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="claudia_p" create_stamp="Tue Sep 04 10:33:07 CEST 2001" modify_stamp="Wed Sep 05 15:30:28 CEST 2001">
<heading>Die programmierte Band</heading>
<subheading>Kabuki und Mainframe sind Megashira. Sie haben 1997 mit "Zero Hour" das erste deutsche Artist-Drum´n´Bass-Album veröffentlicht. Es war so gut, dass die englische Musikpresse seitdem respektvoller auf die deutsche Gemeinde blickt. So respektvoll, das sogar eine Einladung zum Live-Auftritt beim Tribal Gathering folgte. Jetzt kommen Megashira mit "resynthetisierten" Jazz-Instrumentals zurück.</subheading>
<p>
<plain>Mit "At last" wollten Megashira nicht einfach "nur ein weiteres Drum´n´Bass Album machen." Die Idee war vielmehr, mit Musikern in ein Studio zu gehen und – einem vorher ausgearbeiteten Konzept folgend - Sample-Material authentisch einspielen zu lassen, und dieses dann "wie gewohnt zu verwursten." Heraus kam eine Drum´n´Bass-NOT-Drum´n´Bass-LP, die sich wie das Produkt einer gut funktionierenden Jazz-Band anhört. Diese Band spielt mit sehr viel Präzision zehn abgehangene Instrumentals, die nicht leicht genug für die Milch sind, aber auch nicht den fettigen deutschen Essgewohnheiten entsprechen. "In Tokyo lernten wir Mark de Clive-Lowe kennen, der heute durch seine Arbeit mit Phil Asher und Joe Claussell bekannt ist. Mit seiner Hilfe stellten wir recht schnell ein internationales Quintett zusammen, ein Vibraphonist aus New York, Drummer und Bassist aus Australien, ein Perkussionist aus London und Mark, der Keyboarder, aus Neuseeland. Mit Mark haben wir auch das Album geschrieben." Aufgenommen wurde alles innerhalb einer Woche in London, in einem mit original 60er-Jahre-Beständen der BBC eingerichtetem Studio. Das Mischpult hatten schon "The Who" bei ihren Aufnahmen benutzt. "Wir hatten einen ziemlich strickten Produktionsplan, die Logistik dahinter war auch nicht ohne, zum Beispiel die Koordination der Anreise, Unterbringung und Abreise der Musiker, dazu Studios, die stundenweise Geld kosten. Unser ursprünglich geplanter Perkussionist wurde von den Behörden am Flughafen wieder heimgeschickt, da er keine Arbeitserlaubnis hatte. Der kam aus Neuseeland, hatte in seinem Gepäck lauter Rasseln, Bongos und Kongas, ich weiss nicht genau was er ihnen erzählt hat, aber jedenfalls war es das falsche..." Aber dank einiger Anrufe stand am nächsten Tag William Cumberbache, der Perkussionist von The Cure mit seinem Set vor der Tür. All diese Abenteuer sind auch auf dem CD-Rom Teil des Albums tagebuchartig dokumentiert. Zuhause in hanau wurde dann in elfmonatiger Sisyphusarbeit nur noch geschnitten, synchronisiert und zusammengesetzt. Ein sportliche Höchstleistung: "At last" ging als nächstes in die Phase der "Rücksynthetisierung". Dieses fast als Kunst-Installation zu wertende Projekt wird in einer kleinen Clubtour im November live aufgeführt. "Es ist ja ein klassisches Konzept: Es gibt eine Geschichte abseits der Musik – eine Erklärung, die alles nochmal in eine andere Ecke rückt. Es war unsere Absicht, dieses Mal mehr zu geben"</plain>
<i>al</i>

</p>

</item>

