<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="claudia_p" create_stamp="Wed Sep 12 14:43:04 CEST 2001" modify_stamp="Wed Sep 12 14:43:04 CEST 2001">
<heading>Disko in Moskau</heading>
<subheading>Straßenkinder, Glamour-Twens und Dollar-Millionäre in gepanzerten Limousinen – eine Nacht in der russischen Hauptstadt ist ein Ausflug ins Reich der Gegensätze.</subheading>
<p>
<plain>Freitagabend. Raus aus dem Büro, vorbei an den allgegenwärtigen Wachposten mit ihren Kalaschnikows. Wir stehen in der Abendsonne. Ein tiefer Atemzug und da ist sie, diese wunderbare Mischung aus den Dünsten der Imbiss-Stände, Autoabgasen, zu starken Frauenparfums und frischen Alkoholfahnen, die ein milder Wind zu uns herüberweht.</plain>
</p>
<p>
<plain>Die Notwendigkeit, eine Wahl zu treffen, ist in der größten Stadt Europas wunderbar einfach und gleichzeitig unendlich schwer! Zu groß ist das Angebot: Veraltete Gastronomie-Relikte aus Sowjetzeiten, die in ihrer Befremdlichkeit schon wieder abenteuerlich anmuten, hofieren da genauso um die Gunst des Publikums, wie westlich angehauchte Pubs, amerikanische Lounges, deutsche Biergärten, französische Striptease-Bars, usbekische Spezialitätenrestaurants oder postsowjetisch-neurussische High Society-Clubs. Erfreuliche Volltreffer sind für jeden Geldbeutel garantiert.</plain>
</p>
<p>
<plain>Bevor wir ins Wochenende eintauchen, wollen erst einmal unsere Mägen auf ihre Kosten kommen. Vorbei an hochglanzpolierten Nobelkarossen und bettelnden Straßenkindern biegen wir in die Kamergerski-Fußgängerzone ein, flanieren an Cafés, Straßenmusikanten und Edelboutiquen entlang, um einen Platz fern jeglicher gastronomischer Einzigartigkeit aufzusuchen: Den McDonald’s in der Twerskaja! Eine absolut erwähnenswerte Lokalität, vor allem wegen seiner außergewöhnlichen Größe und Geschäftigkeit. Nie zuvor habe ich so viele Menschen vor und hinter einem McDonald’s-Tresen gesehen! Weitere Pluspunkte: die im Vergleich zu Deutschland günstigen Preise und die wunderbare Hintergrundmusik: Jazz-Freunde würden diesen nach Frittenfett riechenden Neon-Palast lieben, wenn Frank Sinatra, Joao Gilberto und all die Größen des New York- und Brazil-Jazz das Verzehren von Frikadellenbrötchen mit einem Hauch von Intellektualität versehen! Wer statt Pommes schmackhaften russischen Fast Food bevorzugt, wird in einem der vielen Restaurants von "Rostick’s" fündig. Hier wird die gesamte Hühnchen-Anatomie, in einer knusprigen Panade frittiert, zum Verzehr angeboten.</plain>
</p>
<p>
<plain>Von McDonald’s aus geht’s die Twerskaja hinunter, vorbei am Parlamentsgebäude und dann hinüber auf den "Maneschnaja Ploschadj” – den "Manegen Platz”, nur einen Steinwurf von den rotglühenden Kreml-Mauern entfernt. Dort trifft sich in den heißen russischen Sommernächten die Jugend der Stadt, um sich auf dem Dach des unterirdischen Luxus-Kaufhauses "Maneschnaja” in der verspielten Parkanlage zu tummeln. Hier sitzen sie dann an den Brunnenrändern, spielen Gitarre, singen oder trinken einfach nur genüsslich Bier. Dem schließen wir uns an und sehen bei einer kühlen Flasche "Baltika” der Sonne hinterher, wie sie glutrot hinter goldenen Zwiebeltürmen untergeht.</plain>
</p>
<p>
<plain>Clubs und Discos gibt es in Hülle und Fülle. Einige davon sind keiner Erwähnung wert, andere wiederum besitzen selbst im Ausland Kult-Status. So das "Hungry Duck”, wo bis 23 Uhr nur Frauen Eintritt haben. Die sollen sich bis dahin schon mal ordentlich warm trinken, bevor die hauptsächlich ausländische Männerschar auf sie losgelassen wird, um zu Dancefloor-Hits auf den Tischen zu tanzen! Längst kein Geheimtipp mehr, dafür umso gediegener und sehr empfehlenswert ist das "Propaganda”. Wir schlendern einmal quer über den Roten Platz, an Händlern vorbei durch die Altstadt von Kitai Gorod, in die Ulitsa Zlatoustinskiy, wo dieser Club in der Kellerhalle eines schicken Stadthauses residiert. Ebenfalls Residents sind hier DJ Kubikov und DJ Sanches, die den großzügigen Dancefloor ab elf Uhr mit Detroit House und Mellow Techno beschallen. In den früheren Abendstunden wird die Tanzfläche zum Restaurant umfunktioniert, wo man für recht günstige Preise hervorragendes Essen serviert bekommt. Das Ambiente ist in angenehmen Braun- und Ziegelrottönen gehalten, der Raum überschaubar. Sound- als auch Klimaanlage machen das Abhotten bis in die frühen Morgenstunden zum unvergesslichen Vergnügen! Wer erst einmal an den Türstehern vorbei gekommen ist, darf sich zum hippen, jungen und relaxten Publikum zählen, das sonst erstaunlich selten auf Moskaus Straßen anzutreffen ist. An Samstagen gastieren hier oft internationale DJs. Der Eintritt kostet dann lässige 100 Rubel, also ca. acht Mark. Donnerstags ist der Eintritt frei und der Laden voll.</plain>
</p>
<p>
<plain>Erschöpft, aber glücklich verlassen wir zum Sonnenaufgang den rauschenden Ball und trotten zum "Projekt O.G.I.”, das sich als Underground-Symbiose aus Club, Café und 24h-Independent-Buchladen versteht. Gerade drei Straßen vom "Propaganda” entfernt, bekommt man hier selbst zu früher Stunde ein breites Angebot an einfachen, aber guten Speisen und Getränken zu erschwinglichen Preisen. Das "Projekt” macht Schule und hat mittlerweile schon das dritte "O.G.I.” in Moskau eröffnet. In Gedanken versunken chillen wir zu Café au lait und ukrainischem Käsekuchen. Draußen geht mit jungfräulichem Licht die Sonne auf.</plain>
<i>Alexander Walter</i>
</p>
</item>

