<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="heiko_z" create_stamp="Wed Sep 05 14:20:16 CEST 2001" modify_stamp="Wed Sep 05 14:20:16 CEST 2001">
<heading>Das Ende der Larmoyanz</heading>
<subheading>Das geheimnisvolle Kollektiv Redesigndeutschland verprüht den Geist modernistischer Utopien. Deutschland soll schöner werden.</subheading>
<p>
<plain>Der Euro kostet bald nur noch einen halben US-Dollar. DAX und NEMAX stürzen von einem Jahrestief ins nächste. Unser Gesundheitssystem ist marode, die Nutzung öffentlicher Verkehrsmittel wird immer teuer. Viele müssen um ihren Arbeitsplatz bangen, andere haben große Schwierigkeiten, einen neuen Job zu finden. Wird es unseren Kindern einmal schlechter gehen als uns? Was wird aus uns, wenn wir erst einmal alt sind und gepflegt werden müssen? Wird überhaupt alles immer schlimmer? Mitnichten. Designer, Wissenschaftler, Juristen, Architekte und Techniker haben das Kollektiv Redesigndeutschland formiert, um die Bundesrepublik einer grundsätzlichen Überarbeitung zu unterziehen und in allen Bereichen neu zu gestalten.</plain>
</p>
<p>
<plain>Ihr Ziel: Eine große Gemeinschaft glücklicher und gleichberechtigter Menschen.</plain>
</p>
<p>
<plain>Ihr Weg: Die einfachste Lösung ist immer die beste.</plain>
</p>
<p>
<plain>Redesigndeutschland entwickelt Produkte und Strategien, um alles besser, einfacher und übersichtlicher zu machen. Ihre Forderungen, das Dezimalsystem in allen Bereichen einzuführen (Ein Tag hat hundert Stunden, eine Stunde hundert Minuten und ein Jahr tausend Tage) und zur Vereinfachung der Kommunikation die Grammatik abzuschaffen, sind diskussionswürdig bis zweifelhaft, zeugen aber vom radikalen Reformwillen der Vereinigung. Man will schließlich keine langweiliger Verschönerungsverein sein, der sich damit zufrieden gibt, Parkbänke aufzustellen.</plain>
</p>
<p>
<plain>Wenn in Deutschland dann alles schön gemacht ist, sollen Redesigneurope und Redsignworld folgen. Redegindeutschlands mutige Ambitionen manifestieren sich bisher nur in Gesalt eines frisch renovierten Büros in der Torstraße, das aber schon von einem Wind des Aufbruchs und der Veränderung durchweht wird. Und genau das ist es, was wir brauchen in dieser zeit der Missstimmung und des wirtschaftlichen Niedergangs. Vorwärts immer.</plain>
</p>
<p>
<plain>www.redesigndeutschland.de</plain>
</p>
</item>

