<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="tobias_h" create_stamp="Fri Aug 31 12:54:59 CEST 2001" modify_stamp="Mon Sep 03 15:30:11 CEST 2001">
<heading>Gitarrengott und Klampfen-Hans</heading>
<subheading>Für das diesjährige X-Tract-Festival hat das Podewil im September die halbe Chicagoer Kunst- und Musikszene nach Berlin geholt.</subheading>
<p active="true">
<plain>In Chicago wurde Mitte der 90er Jahre der Rock gerettet. Sagt man. Es war die Zeit, als sich die Posen abgenutzt und die Ausdrucksformen keine Aussagekraft mehr hatten. Hieß es. Heute will man von diesem kurzen Moment der Schwäche nichts mehr wissen. Aber einige der Chicagoer Bands dieser Zeit haben zweifellos ihre unwesentlichen, aber markanten Spuren in der jüngeren Musikgeschichte hinterlassen: Bands wie Tortoise, The Sea and Cake oder Gastr del Sol. Und dann sind da natürlich Shellac, die letzte und perfekteste Inkarnation der berüchtigten Steve Albini-Gitarre: Rockmusik im Endstadium. Albini der Pedant und Zyniker hat seine augenscheinlichsten Charakterzüge in das mathematisch präziseste Rock-Format gegossen, das man für Gitarre/Bass/Schlagzeug kriegen kann. Ihr Konzert in der Maria (11.9., 22 h) ist einer der seltenen Deutschland-Auftritte von Shellac, und auch wenn Albini inzwischen moderatere Töne anschlägt, so gelten für Shellac live doch immer noch eigene Gesetze. Da kauert der hagere Albini auf halber Höhe am Bühnenrand, reißt an seiner Gitarre wie ein Neurotiker und entlockt ihr wieder diesen Stakkato-Groove, für den man schon Big Black geliebt hat. Der Hauptteil des Festivals besteht jedoch aus Musikern, die man eventuell noch aus dem Dunstkreis von Tortoise kennt. Vor dem "P-Rock” war Chicago in Amerika vor allem für seine große Experimental- und Improvisations-Szene bekannt, mit der John McEntire (Tortoise), David Grubbs (Bastro, Gastr del Sol) und Sam Prekop (The Sea and Cake) zwar nichts zu tun hatten, deren "Arbeits-Groove” aber viel zum Selbstverständnis o.g. Bands beigetragen hat. Das Aufeinandertreffen der Labels Drag City und Perishable (20.9., 21 h) ist wohl einer der Höhepunkte des Festivals. David Grubbs, die Minimal Music-Legende Tony Conrad und Dan Brown bilden zusammen eine Improv-Einheit zwischen hypnotisch-spartanischer Perkussion und hauchzartem Folk. Dagegen steht die Band Califone des ehemaligen Red Red Meat- Frontmanns Tim Rutili. Ein weiteres Highlight ist die Kollaboration des Chicago Underground Duo mit Jim O’Rourke. Hier prallen ganz unterschiedliche Einflüsse aufeinander: der Improvisations-Jazz der Chicagoer Institution AACM mit dem guten alten P-Rock, und mittendrin "Hans Dampf” O’Rourke an der Wandergitarre. Verschiedene Programmpunkte werden auch ausgelagert in den Bastard, das Sternradio und ins Kaffee Burger. Das komplette Programm mit allen Installationen, Ausstellungen und Diskussionen ist unter www.podewil.de zu finden.</plain>
<i>ab</i>
</p>

</item>

