<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="claudia_p" create_stamp="Fri Aug 31 14:16:46 CEST 2001" modify_stamp="Mon Sep 03 13:28:00 CEST 2001">
<heading>Jalla Jalla – Wer zu spät kommt...</heading>
<subheading>"Schon damals waren viele jener Bücher entstanden, die mit dem reinen Sinn eines Turnlehreres von den ‘Umwälzungen im Geschlechtsleben‘ sprechen und den Menschen dazu verhelfen wollen, verheiratet und dennoch vergnügt zu sein. In diesen Büchern hießen Mann und Frau nur noch .. ‘die Geschlechtspartner‘ und die Langeweile, die zwischen ihnen durch allerhand geistig-körperliche Abwechslung vertrieben werden sollte, taufte man ‘das sexuelle Problem‘." (Robert Musil, MoE)</subheading>
<p>
<plain>Måns (oder Mumps – ist doch auch egal) hat ein sexuelles Problem. Er und seine Freundin versuchen seit Monaten durch Rollenspiele, Sado-Maso- und andere Praktiken, Måns Geschlechtsteil zu reanimieren. Und je mehr Zeit ins Land streicht, umso mehr gerät er unter Druck. Jeder Paartherapeut würde absolute Abstinenz, ein Verbot jeglicher körperlicher Annäherung verordnen, um die Geschlechtspartner wieder heiß aufeinander zu machen. Möglicherweise ist ja die Liebe abhanden gekommen und damit das Begehren. "Haben Enten eigentlich Schwänze?" "Nee, die haben nur zwei Löcher." "Mhm, das ist auch nicht schlecht." (Måns im Gespräch mit seinem Kollegen während sie den Tümpel säubern)</plain>
</p>
<p>
<plain>Wie man sich mit blutender Nase verliebt, die langersehnte Erektion in Einzelhaft bekommt oder mit einem angefressenen Bauch Gegner abklascht – die entscheidenden Momente kommen plötzlich und unerwartet. Die Kommödie des jungen libanesisch-schwedischen Regisseurs Josef Farres, der seine halbe Familie gleich mitbesetzt hat (s. Credits), manövriert sich behende durch echte Schwierigkeiten. Dass Happy-Ends so schön sein können, wenn sie aus Schweden kommen, durften wir schon bei dem 70er Jahre Kommunen-Film"Zusammen" erleben. Das Produzentenpaar Lars Jönssen und Lukas Moodysson (auch Fucking Åmål) hat mit Yalla Yalla zum dritten Mal gewusst, wem Unterstützung gebührt.</plain>
</p>
<p>
<plain>Sein Freund Roro hat ganz andere Sorgen. Er liebt seine schwedische Freundin, die er noch immer seiner Familie verheimlichen muss. Als junger Libanese in Schweden aufgewachsen hat er mit einem harten, aber herzlichen Bazaar-Vater, konservativer Großmutter und starren orientalischen Familienmustern zu kämpfen. Heiraten soll er langsam mal, selbstredend eine Landsmännin. Verwickelt sich an allen Fronten in kleine Notlügen, um es allen recht zu machen. Roro, Måns und der gehörlose, schlacksige, aber immer freundliche Kollege mit dem ausufernden Afro (mit einem Stielkamm kratzt er das Gebilde ab und zu in Form), befreien die städtischen Grünflächen von Hundekot, stutzen auch mal den Rasen und behindern mit ihrem Firmenfahrzeug, einem 2 km/h Caddie-Golfmobil, den lokalen Strassenverkehr. Das Leben kann echt scheiße sein.</plain>
</p>
<p>
<plain>Wie man sich mit blutender Nase verliebt, die langersehnte Erektion in Einzelhaft bekommt oder mit einem angefressenen Bauch Gegner abklascht – die entscheidenden Momente kommen plötzlich und unerwartet. Die Kommödie des jungen libanesisch-schwedischen Regisseurs Josef Farres, der seine halbe Familie gleich mitbesetzt hat (s. Credits), manövriert sich behende durch echte Schwierigkeiten. Dass Happy-Ends so schön sein können, wenn sie aus Schweden kommen, durften wir schon bei dem 70er Jahre Kommunen-Film"Zusammen" erleben. Das Produzentenpaar Lars Jönssen und Lukas Moodysson (auch Fucking Åmål) hat mit Yalla Yalla zum dritten Mal gewusst, wem Unterstützung gebührt.</plain>
</p>

</item>

