<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="tobias_h" create_stamp="Fri Aug 31 15:00:58 CEST 2001" modify_stamp="Mon Sep 10 20:08:27 CEST 2001">
<heading>Hirschtanz am Ende vom Berg</heading>
<subheading>Nun gilt es tatsächlich die Taschentücher zu zücken, denn nach vielen Ankündigungen wird eswahr: Der Pfefferberg wird renoviert und schließt für zwei Jahre seine Türen.</subheading>
<p active="true">Die guten alten Hirschbar-Parties, wir werden sie vermissen. Die legendären Tranceparties, auf denen man soviel sehen, hören und vorallem lernen konnte. Insbesondere über die verschiedenen Varianten, sich zur Musik zu bewegen. Wir erinnern uns an gerne an die verschiedenen Stil-Vertreter: 1. der Schüttler - schweißüberströmt, hochrotes Gesicht, immer lächelnd und locker mit den Armen und Beinen schwingend . 2. der Purist – der sich erst bei längerem Hinschauen als Tänzer entpuppt, primär durch das rythmische spitzen der Lippen zum Kussmund. 3. Der Hacker – ernste Mine, steife Glieder und mittelschwer am hotten, denn die Frisur könnte leiden. 4. Der Pumper – taktisch stets einwandfrei am Achseln zucken und Hüften schwingen, macht dabei allerdings stetig ein blödes Gesicht. 5. Der Nihilist – kopfschüttelnd begegnet er dem Sound und ist Stammgast jeder Afterhour. Das alles und vielmehr wird man nun zum vorerst letzten Mal, mit vier Live-Acts und einem Line-Up vom Feinsten, erleben. Live zugegen: Element und Xenomorph. Mit den DJs: Kai Mathesdorf, Namito, Agimar und Gandalf . Im Subground Annejoy&amp;La Niña mit ihren Trip-Hop-, Trance-, Electro-, House-Crossover Sessions. Im Goldmund gibt es natürlich Ambient, und zwar mit der Crew die diesen Teil des ´Bergs` selbst geschaffen und aufgebaut haben: Salon Samtbody (Live), Das Stigma, gewürzt mit hausgemachtem Dubtechno von Dubspace (Live). Ebenso gibt es mit Chill@Will Downbeatklänge in der Lounge. Die bekanntlich exzellente Raumgestaltung übernehmen Tagwerk, Brainbark, Skudi Optix und Sublimal Subotnik. Achso: Chaishopping möglich. Viele Gründe also zu kommen, und wenn auch nur, um noch einmal in Berlins schönstem Biergarten zu sitzen. Also: Geröhrt und die Hufe geschwungen, bis die Tränke geleert ist, Hirsch on!</p>

</item>

