<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="heiko_z" create_stamp="Tue Sep 04 18:03:05 CEST 2001" modify_stamp="Wed Sep 12 11:25:03 CEST 2001">
<heading>+++VERSCHOBEN+++VERSCHOBEN+++FLYER präsentiert: Into the great wide open+++VERSCHOBEN+++VERSCHOBEN+++</heading>
<subheading>Eigenartigerweise hat sich das Skateboardfahren über die Jahre als erstaunlich resistent erwiesen gegen die Vereinnahmung durch die breite Freizeitsportler-Masse.</subheading>
<p>
<plain>Ähnliche Sportarten sind schneller akzeptiert und assimiliert worden. Zum Beispiel Snowboarding: Kaum gab es die ersten Bretter zu kaufen, sind auch schon die ersten fiesen Poser mit unsagbaren Frisuren in ELHO Freestyle-Kombi-Suits (wahlweise in neongrün, neonpink oder neonblau) den Berg runter gejibbt und haben den Hartboothasis auf der Hütten erzählt, wie sie damals mit dabei waren bei der Erfindung des Snowboards. Beim Skateboardfahren geht das nicht so einfach, und vor allem wenn man nicht mindestens seine gesamte Jugend auf einem Holzbrett verbracht hat. Klar, man kann Skatesneaker shoppen und lässige T-Shirts tragen, aber man kann den bedingungslosen Enthusiasmus, von dem Skaterkultur lebt, nicht einfach kaufen. Skateboardfahren ist härter als alles andere, es hat mit Schmerzen und Narben zu tun, und ganz oft werden einem die Eltern sagen: "Wenn du älter bist, wirst du schon sehen, was du deinen Gelenken angetan hast..." Einer von denen die sich gegen Eltern, Schulbullys und Polizei durchgesetzt haben, ist Andy McDonald. Ein Vorzeige-Skater, der in einer Liga mit Tony Hawk und Danny Way fährt. Er kam nach Berlin, um den Air &amp; Style-Contest zu promoten, bei dem 50 der weltbesten Skater in drei Disziplinen gegeneinander antreten werden. Wir haben uns mit ihm getroffen.</plain>

</p>
<p>
<i>Seit wann fährst du Skateboard?</i>

</p>
<p>
<plain>Ich fahre Skateboard seit meiner frühen Schulzeit. Es ist das, was ich immer tun wollte. Ich hab in der High School noch ein bisschen Soccer gespielt. Das war‘s dann auch schon.</plain>

</p>
<p>
<i>Waren dir die traditionellen amerikanischen Sportarten zu spießig?</i>

</p>
<p>
<plain>An meiner Schule waren wir nur drei Skater. Die Jocks haben uns immer gejagt. Aber Skaten ist schon irgendwie typisch amerikanisch, oder?</plain>

</p>
<p>
<i>Skateboardfahren hat in der letzten Zeit einen wahnsinnigen Hype erfahren. Droht dem Sport die totale Kommerzialisierung?</i>

</p>
<p>
<plain>Der Hype ist da, das ist richtig, aber für mich zählt das nicht. Ich werde immer Skateboard fahren, weil es mein Leben ist, ob es einen Hype gibt oder nicht. Der Hype macht nur aufwändigere Projekte möglich, da große Firmen mit ins Boot kommen, die uns finanziell unter die Arme greifen.</plain>

</p>
<p>
<i>Wie bist du auf die Idee gekommen, eine so gewaltige Rampe zu bauen?</i>

</p>
<p>
<plain>Das habe ich vom Snowboarden. Die Kicker sind da so lang, dass man leicht zehn Meter durch die Luft fliegen kann. Das ist ein einzigartiges Gefühl. Ich wollte dieses Gefühl aufs Skateboarding übertragen. So sind meine Rampen größer und größer geworden. Ich wollte den Sport auf ein neues Level heben. Ich meine nicht, dass jetzt alle nur noch über riesige Rampen springen sollen, aber ich wollte der Sache mal eine andere Richtung geben, sie einfach weiter entwickeln.</plain>

</p>
<p>
<i>Noch weiter...?</i>

</p>
<p>
<plain>The sky is the limit.</plain>

</p>
<p>
<i>Interview: Henne</i>

</p>
<p>
<b>Der Air &amp; Style-Contest wurde aus aktuellem Anlass auf unbestimmte Zeit verschoben. Dazu erreichte uns folgende Mail der Veranstalter (Auszug): "Auch Air &amp; Style ist von den schrecklichen Geschehnissen [in den USA] unmittelbar betroffen, da der Großteil der Skateboarder, wie auch der Headliner Dog Eat Dog aus Übersee kommen und aktuell noch in Amerika sind. Die Flughäfen bleiben auf unbestimmte Zeit geschlossen und an eine zeitgerechte, risikolose und angstfreie Anreise ist momentan nicht zu denken. Aufgrund dieser Probleme ist eine Durchführung des Air &amp; Style Skateboardcontests am 14.September 2001 nicht gewährleistet und muss deshalb auf einen anderen Termin (tba.) verschoben werden."</b>
</p>

</item>

