<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="claudia_p" create_stamp="Fri Aug 31 11:30:44 CEST 2001" modify_stamp="Mon Sep 10 19:47:44 CEST 2001">
<heading>Wir übernehmen jeden Fall!</heading>
<subheading>Die Drei ??? gehören zu jeder guten Jugend-Sozialisation der Jahrgänge ’73 – ’78. Jetzt erscheint das hundertste Hörspiel der ewig jugendlichen Nachwuchs-Detektive.</subheading>
<p>
<plain>Ab Anfang Zwanzig beginnt man panisch, sich wieder seiner verleugneten Jugend zu bemächtigen: Knibbelbilder, Panini-Fußballalben, das Bonanza-Fahrrad, die alten Europa-Hörspiele. Alles verramscht, von der Mutter in einem gnadelosen Säuberungs-Akt auf dem Sperrmüll-Haufen entsorgt oder in Ermangelung einer schmalen Taschengeld-Aufbesserung auf dem Flohmarkt zu Dumping-Preisen verkauft. Aber immer kehren sie wieder – die Selbstvorwürfe. Was würde man nur dafür tun, dass... Die Hörspiele der Drei ??? profitieren nicht zuletzt von diesem Nostalgie-Backlash. Über 50% der 600.000 verkauften Exemplare (pro Nummer) werden heute von Menschen über 23 Jahre gekauft. Leute, die wissen, was Obsession und Manie bedeutet. Die im Alter von 12 in regem Kontakt zur Hörspiel-Tante Heikedine Körting standen, Cover von TKKG-, Larry Brent- und Hörspielen abmalten, die Autogramme von Europa-Synchronsprechern sammelten (wie z.B. vom Märchen-Onkel Hans Paetsch oder "Kommissar Reynolds” Horst Frank) und geradezu hysterisch wurden, wenn sie ihrer Lieblingsstimme in einem deutschen Fernsehspiel oder einem "Derrick” endlich einem Gesicht zuordnen konnten. Man hatte es sich in seiner lächerlich kleinen Welt hübsch eingerichtet und gab keinen Meter preis. Vor einigen Jahren wurde die Nachfrage nach den Europa-Hörspielen so vehement, dass Europa sich entschloss, viele der alten Reihen wie "Commander Perkins” oder "Larry Brent” neu aufzulegen. Die Drei ??? mit ihrem "Leitspruch "Wir übernehmen jeden Fall” waren zeitlos, hatten zwar irgendwann aufgehört zu altern, aber nie zu existieren, sind verschiedene Transformationsprozesse durchlaufen (z.B. sind die Folgen mit den original gelben Cassetten immer noch das dreifache der mit den neuen schwarzen wert). Ärgerlich wurde es nur, als Mitte der 90er aufgrund von Rechtsstreitigkeiten die alte Musik, die in verschiedenen Variationen durch alle Reihen geisterten, durch eine "peppigere, moderne” abgelöst wurde. Da gingen die Fans auf die Barrikaden. Vergeblich. Aber die Kundenbindung ist groß wie eh und je, erst recht zum Jubiläum der 100ersten Folge mit Namen "Die Toteninsel”. Die Drei ?? hatten zwar zwischen den 60er- und 90er-Nummern enorme Qualitätsschwankungen durchlitten, was an der starken Fanbase aber nichts ändert. In Folge 79 hatten Fettes Brot einen Gast-Autritt und Justus Jonas-Sprecher Oliver Rohrbeck (inzwischen Schauspieler und Fernseh-Synchro-Produzent) erzählt auf der Fan-Site, dass er früher ja echter Crass- und Stiff Little Fingers-Fan (Punkrock!) gewesen ist und heute, man wird ja schließlich älter, auch so gesampelte Sachen wie Puff Daddy mag. Heute besinnt man sich bei Europa wieder auf die Qualitäten der alten Folgen – ein reines Jungs-Universum ohne Mädchen, dafür mit Fussball und abends auch mal auf die Pauke hauen. Wie war das noch mit dem Älterwerden?</plain>
<i>ab</i>

</p>
<p>
<plain>www.dreifragezeichen.de</plain>

</p>

</item>

