<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="tobias_h" create_stamp="Mon Sep 03 16:06:56 CEST 2001" modify_stamp="Mon Sep 03 16:06:56 CEST 2001">
<heading>Platz da, Papa</heading>
<subheading>Was der Papst wohl dazu sagen würde: Die polnische Schwester der Love Parade zieht in diesem September zum fünften mal über die Piotrkowska, den Ku’Damm von Lódz. Sie heißt Parada Wolnosci: Freiheitsparade.</subheading>
<p>
<plain>Wie neulich aus einer Spezialausgabe des "jetzt"-Magazins über Deutschlands Nachbarländer zu erfahren war, werden die polnischen Charts von christlicher Rockmusik dominiert. Gitarrenriffs für Jesus. Und niemand verkauft in Polen mehr Platten als unser Pontifex Maximus Johannes Paul der II. Inzwischen haben sich bei unseren erzkatholischen Nachbarn aber auch weltlichere Töne etabliert, die auf ihre Art für Erbauung und parareligiöse Extase sorgen. Zum Beispiel Techno. Jedes Jahr im September trifft sich die polnische Techno-Szene in Lódz zur Parada Wolnosci. Über die Hauptstraße ziehen Lastwagen mit schweren Boxen, umringt von wild tanzenden Menschen, die nach verlässlichen Augenzeugenberichten zu den schönsten Ravern Europas gehören. Über 30.000 kamen im letzten Jahr. Ziel des lautstarken Umzugs ist die städtische Sportarena, in der bis zu 15.000 Gäste bei einer Großveranstaltung in Mayday-Dimensionen abraven bis nach Sonnenaufgang. Wer übersichtlichere Locations bevorzugt, wird in der Innensatdt garantiert fündig. Vor ein paar Jahren war die Hauptstraße von Lodz, der Piotrkowska-Boulevard, noch so verwaist und verwahrlost wie eine Seitenstraße in einer Geisterstadt. Das hat sich geändert. Einer von örtlichen Künstlern organisierten Stiftung ist es zu verdanken, dass es hier mittlerweile die größte Club-Dichte in ganz Polen gibt. In Fabriken, in denen früher die Webstühle minimalistisch vor sich hin klapperten, geben heute alle Spielarten zeitgnössischer Tanzmusik den Rhythmus vor. Der bedeutendste Club ist das "Lodz Kaliska" – ein Treffpunkt von Künstlern, Filmstudenten, Schauspielern und anderen schrägen Vögeln. Der Laden wurde von einem Dada-Kollektiv eingerichtet. Selbst das Klo ist hier ein kleines Kunstwerk. Nur einen Katzenwurf entfernt finden im nicht weniger bedeutenden Forum Fabricum auf vier Etagen elektronische Experimente statt. Das Forum wird von der Prokadencja geführt, einer Initiative für pfiffige Digitalkunst. Zwischen diesen beiden Flagschiffen der polnischen Technobewegung kann man es in einem der vielen Cafés, Bars und Restaurants etwas ruhiger angehen lassen und einen Plausch mit den Einheimischen wagen, die in höherer Zahl des Englischen (und oft auch des Deutschen) mächtig sind, als man es gemeinhin annimmt. Vor besoffenen Hools muss man sich nicht fürchten. Die jungen Polen gehen nämlich nicht aus, um zu trinken, sondern um zu tanzen. Und das tun sie dann auch. Die ganze Nacht lang.</plain>
</p>
</item>

