<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="claudia_p" create_stamp="Wed Sep 12 14:28:35 CEST 2001" modify_stamp="Wed Sep 12 14:28:35 CEST 2001">
<heading>Erniedrigte und Beleidigte</heading>
<subheading>Arme Leute in Großstädten, seelische Konflikte, eine Liebestragödie, Entwürdigung und Zerstörung der intimsten menschlichen Beziehungen aufgrund von Geldgier, Macht oder Imagepflege – Frank Castorf inszeniert den höchst zeitgemäßen Roman von Dostojewski.</subheading>
<p>
<plain>"Es ist der Gram um den Menschen, der da meint, er habe nicht die Kraft oder am Ende nicht einmal das Recht, ein wirklicher, ein ganzer und selbstständiger Mensch, ein Mensch an und für sich zu sein." (sagte seinerzeit der Kritiker Dobroljobow über Dostojewskis Texte).</plain>
</p>
<p>
<plain>Der Erzähler Iwan Petrowitsch trägt stark autobiographische Züge des Autors – er erlebt das unerfüllte Dasein eines erfolglosen Schriftstellers in St. Petersburg um 1850. So wie Dostojewski wirft er Fragen seiner (unserer) Zeit auf, hat jedoch keine Kraft für echte Antworten. Ereignisse reihen sich aneinander, die in Gasthäusern oder an der nächsten Straßenecke geschehen könnten – in Menschen und Dingen gärt ein lähmendes, pessimistisches Grundgefühl.</plain>
</p>
<p>
<plain>"Unwillkürlich und ununterbrochen denke ich an dieses ganze schwere Jahr, das letzte Jahr meines Lebens. Ich will jetzt alles niederschreiben und wenn ich mir nicht diese Beschäftigung ausgedacht hätte, so würde ich, wie mir scheint, vor Langeweile sterben." (F.M.Dostojewski)</plain>
</p>
<p>
<plain>Zur Premiere erscheint das kleine, feine Buch Kapitalismus und Depression III "Erniedrigung geniessen" (Hrg. Carl Hegemann/ Alexander Verlag Berlin) mit Texten zur derzeitigen Wirtschafts- und Arbeitslage. Mit Beiträgen von Guillaume Paoli über die ‚Glücklichen Arbeitslosen‘, ‚Hunde und Herrchen‘ von Cord Riechelmann, ‚Konsumverhalten bei Depression und Strategien ihrer Vermarktung‘ von Franz Liebl (Depression als normale Volkskrankheit) – und auch ein Text über die verarmte Urenkelin Dostojewskis, die das Schicksal des Romanhelden von vor 150 Jahren in St. Petersburg fortsetzt.</plain>
<i>cp</i>
</p>
</item>

