<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="turbine" create_stamp="Fri Aug 31 15:00:22 CEST 2001" modify_stamp="Fri Aug 31 15:00:22 CEST 2001">
<heading>Vor Gebrauch kräftig schlagen</heading>
<subheading>Eingefleischte PC-User pflegen ein fast Ehe-ähnliches Verhältnis zu ihrer Dose - im Gegensatz zum pragmatischen Umgang des Mac-Users mit seinem Arbeitsgerät. Trotzdem - oder gerade deswegen?- brachte eine Studie kürzlich Entsetzliches zutage: Jeder 4 PC-Benutzer schlägt seinen Computer.</subheading>
<p>
<plain>Vinny Licciardi, kurz "Vinny the Destroyer", war der erste Volksheld des Internet-Zeitalters. 1997 kursierte erstmals ein 30sekündiger Überwachungsvideo-File namens "Badday", der den geknechteten EDV-Lohnsklaven und Großraumbürohengsten wie ein Aufruf zur Revolution vorgekommen sein musste. Vinny saß in seiner klaustrophobischen Arbeitszelle und schlug frustriert gegen den Monitor seines Computers, dann hämmerte er mit der Faust auf das Keyboard. Schließlich griff er sein Keyboard mit beiden Händen wie einen Baseballschläger und rammte es in den Monitor, der im hohen Bogen vom Schreibtisch fliegt. Derweil kamen die ersten Kollegen näher und glotzen verstört über die niedrigen Trennwände. Beim Hinausgehen kickte Vinny schließlich den Monitor aus dem Büroraum. Ein großer Abgang. Auch wenn sich der File längst als ein geschickt lanciertes Fake der Firma Loronix Information Co. herausgestellt hat, wurde Vinny der Zerstörer zum umjubelten Held der jüngeren Webfolklore. Und ein großes Vorbild, wie die neueste Studie des englisches PC-Herstellers Novatech empirisch belegt. Das Ergebnis der harmlosen Umfrage nach dem Verhältnis von User und Maschine verleiht dem Begriff der "Domestic Violence" eine neue Dimension: Jeder 4 User misshandelt seinen Computer. Die Frustration über die eigenen Unzulänglichkeiten entladen sich in Form kleiner Aggressionsschübe. Im Zuge der Studie wurden auch erschreckende Zeugenaussagen von Wartungsfirmen bekannt, die von brutalen Zerstörungen an Datenverarbeitungsmaschinen berichten - selbst bei erfahrenen und Technik-versierten Programmierern. Mit Veröffentlichung der Studie wurde das lange Zeit tot geschwiegene Tabu erstmals öffentlich thematisiert. Über die Beweggründe für dieses völlig irrationale Verhalten streiten sich derzeit die Experten. Vincent* gestand in einem Interview in einer amerikanischen PC-Zeitschrift, dass er tatsächlich glaubt, durch kleine Schläge sein eingeklemmtes Laufwerk wieder in Gang zu kriegen. Andere gaben nicht minder originelle Gründe ihres Ausrastens zu Protokoll: eine falsch adressierte E-Mail, das Fenster einer Porno-Website, das sich zu einem denkbar ungünstigen Zeitpunkt von alleine öffnet und ein Ladefach des CD-Laufwerks, das sich mitsamt der Krawatte schließt und somit unweigerlich einen Crash des User-Kopfes mit dem Monitor zur Folge hat. In den Attacken offenbart sich vor allem aber eine tiefe Entremdung des Menschen von seiner technisierten Umwelt und nicht zuletzt auch seinem Arbeitsplatz. Denn im Computerzeitalter gilt schon lang nicht mehr der alte Lehrsatz, dem man noch von seinen Eltern eingebläut bekam: "Leichte Schläge auf den Hinterkopf erhöhen das Denkvermögen." ab * Name von der Redaktion geändert</plain>
</p>
</item>

