<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="claudia_p" create_stamp="Mon Sep 03 15:37:38 CEST 2001" modify_stamp="Mon Sep 03 15:37:38 CEST 2001">
<heading>Wirklich Wirklich</heading>
<subheading>Bei Spielbergs "A.I. – Künstliche Intelligenz" spielt sich der interessantere Film im Internet ab.</subheading>
<p>
<plain>"Beim Computerspiel beruht die Wertschöpfung auf der intensiven kognitiven und körperlichen Einbeziehung der Spieler in die Welt des Spiels; hier greift das Kapital auf Stressresistenz und Reflexe zu, ebenso auf das Begehren, in neue Rollenidentitäten zu schlüpfen." (Tom Holert über den "Krieg um Aufmerksamkeits-Einheiten") Dass im Internet Websites auftauchen, die so tun als wären sie "wirklich wirklich", und nicht bloss Promo für den nächsten Hollywood-Streifen, ist nicht neu. Blair Witch Project wurde berühmt dadurch, auch die X-Men oder der Fight Club bedienten sich dieser Formel: wenn im Internet alles virtuell ist, ist auch alles gleich echt. Auch bei Artificial Intelligence brachten versteckte Hinweise im Trailer ein paar findige Websurfer auf die Spur einer ganzen Reihe von fiktiven Websites des Jahres 2421: eine "Bangalore World University", eine Initiative für die Rechte der Roboter, eine Anti-Roboter-Miliz. Keinerlei Hinweise auf den Spielberg-Film, dafür tausend versteckte Rätsel und ein Mordfall: "Who murdered Evan Chan?". Um das herauszufinden, muss man sich auf ein Spiel einlassen, das von Phillip K. Dick und Thomas Pynchon ausgeheckt scheint: ein beinah unentwirrbares Geflecht aus Figuren, Mordfällen, Sci-Fi-Paranoia. Und das Virtuelle schlägt zurück. Denn das Spiel reagiert auf seine Mitspieler: die empfangen plötzlich Telefonanrufe oder E-Mails von fiktiven Figuren. Fündig wird man nicht nur im Netz. Anzeigen für A.I. in Tageszeitungen enthalten weitere codierte Hinweise. Der Anspruch ist nicht zu unterschätzen: Passwörter verlangen Kenntnisse der Werke von T.S. Eliot oder Lewis Carrol, manche Tür lässt sich nur öffnen, wenn man den Quellcode der Seiten studiert – oder Japanisch spricht. Für einen Einzelnen ist die Aufgabe ohnehin zu komplex: Viele Spieler haben sich längst zusammengetan, als "Cloudmakers" treten sie gegen die von ihnen so getauften "Puppetmasters", die bislang völlig unbekannten Erfinder der Rätsel, an. A.I. könnte der erste Film sein, dessen Promo so gut ist, dass die Leute darüber vergessen, ins Kino zu gehen. Viele Fans gaben in den Chatrooms zu, sowieso keine Zeit für den Film zu haben – "das Spiel lässt mir keine freie Minute." Ursprünglich wollte Stanley Kubrick die Story des Roboter-Jungen auf der Suche nach der echten Liebe seiner menschlichen Ziehmutter verfilmen, er scheiterte jedoch daran, sich einen glaubwürdigen und animierten Hauptdarsteller zu basteln und gab das Projekt an Steven Spielberg weiter. Statt eines künstlichen Jungen nahm dieser einen echten (Haley Joel Osment), der einen künstlichen Jungen spielt, der gerne ein echter werden würde. Pinocchio meets the 24th century. Die künstlichen Kinder wachsen ihren Eltern über den Kopf.</plain>
<i>dk</i>
</p>
</item>

