<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<item author="claudia_p" create_stamp="Fri Aug 31 11:05:48 CEST 2001" modify_stamp="Mon Sep 10 19:54:08 CEST 2001">
<heading>Der Tod aus dem Reagenzglas</heading>
<subheading>Im Rahmen des Berliner Wissenschaftsommers informiert eine Ausstellung über historische Einsätze und die Folgen von Biowaffen</subheading>
<p>
<plain>Das SS-Ungetüm Heydrich erlebte im zweiten Weltkrieg die tödlichen Folgen einer taktisch erfolgreichen biologischen Kriegsführung. Der Britische Geheimdienst hatte tschechische Partisanen mit bakteriell präparierten Handgranaten versorgt. Diese wurden von den Freischärlern gezielt gegen die Wehrmachtführung zum Einsatz gebracht. Heydrich überlebte die Detonation der Handgranaten, starb aber ein paar Tage später an Milzbrand. Unglücklicherweise führten die Briten ihre Experimente mit Biowaffen nach Kriegsende auch auf strategischem Gebiet fort. Gruinard, ein entlegenes Eiland der äußeren Hebriden, wird deshalb für immer eine unbewohnbare Todeszone bleiben. Die amerikanischen Streitkräfte setzten ihr biologisches Arsenal in der Spätphase des Vietnamkrieges auch gegen Zivilisten ein. Durch den Abwurf von Agent Orange entlaubten sie ganze Landstriche – mit verheerenden Spätfolgen für Mensch, Tier und Pflanze. Mit der Geschichte und den Gefahren biologischer Kriegsführung – also dem Einsatz von Krankheitserregern und Schädlingen mit dem Ziel, Feinde zu töten, sie kampfunfähig zu machen oder ihre Nahrungsmittelvorräte zu vernichten – beschäftigt sich die Ausstellung "Amikäfer und schwarzer Tod" in der Urania. Unter anderem lernen wir, dass Biowaffen keineswegs eine Erfindung der Neuzeit sind, sondern bereist im Mittelalter Verwendung fanden, als pestverseuchte Leichen mit Katapulten über die Zinnen belagerter Burgen geschleudert wurden.</plain>

</p>
<p>
<plain>Die Ausstellung ist eine Veranstaltung im Rahmen des Wissenschaftsommers Berlin. Zu den Programmpunkten gehört neben zahlreichen Diskussionsveranstaltungen und Symposien das Wissenschaftsfilmfest im CinemaXX am Potsdamer Platz, bei dem Hollywoodfilme mit wissenschaftlichen Themen gezeigt werden. Experten erläutern dabei die Unterschiede zwischen Fiktion und Wirklichkeit. Neben Streifen wie "Blade Runner" und "2001 – Odyssee im Weltraum" stehen auch Dokumtarfilme über Dinosaurierjäger, die Suche nach der Arche Noah und Menschen, die mit Affen leben, auf dem Programm. Der Wissenschaftsommer gipfelt in der "Langen Nacht der Wissenschaften", zu der über 80 Forschungseinrichtungen, Institute, Labore und Universitäten ihre Erlenmeyerkolben auf den Tisch legen und einen Blick hinter die Kulissen erlauben. Über Details informieren handliche Broschüren und die Seite www.lange-nacht-der-wissenschaften.de.</plain>

</p>

</item>

