<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item gui="142-mg-karneval" author="" create_stamp="" modify_stamp="" domid="2">
	<heading domid="3">Karneval der Vielfalt</heading>
	<subject domid="4" />
	<edition gui="b" domid="5" />
	<media type="html" channel="mg" domid="6" />
	<media type="print" channel="lf" domid="7" />
	<subheading domid="8">Der Karneval der Kulturen ist das beste Beispiel dafur, dass kulturelle Vielfalt eine Stadt unglaublich bereichert, wenn man nur gleichberechtigt daran arbeitet - zum sechsten Mal und in Berlin.</subheading>
	<p domid="9">
Nach sechs Jahren kann man eigentlich schon von einem traditionellen Ausnahmezustand sprechen, der sich am Pfingstwochenende in Kreuzberg zentriert. Straenfeste, Parties, Umzug - der Karneval der Kulturen hat inzwischen (ganz heimlich) den Wichtigkeitsgrad einer Love Parade erreicht, das zeigte nicht nur die letztjhrige Besucherzahl vom 1,3 Millionen. Wir sprachen mit Dr. Brigitte Walz und Anett Szab?n der Werkstatt der Kulturen, die seit sechs Jahren den Karneval organisieren:		<urlRef domid="10">
bla bla blub			<url protocol="http" domid="11">www.bla.de</url>
		</urlRef>
		<urlRef domid="12">
bla			<url protocol="http" domid="13">www.blabla.de</url>
		</urlRef>
	</p>
	<p domid="14">
FLYER: Sechs Jahre Karneval der Kulturen. Welche Resonanzen zieht Ihr daraus Fr die Stadt, fr die teilnehmenden Gruppen und fr euch selbst als Veranstalter		<urlRef domid="15">
schweissfuss			<url protocol="https" domid="16">www.fusspilz.de</url>
		</urlRef>
		<list type="unsorted" domid="46">
			<li domid="47">
				<p domid="48">
1					<urlRef domid="51">
jodel						<url protocol="http" domid="52">www.alpen.de</url>
					</urlRef>
				</p>
			</li>
			<li domid="49">
				<p domid="50">2</p>
			</li>
			<li domid="53">
				<urlRef domid="54">
suess					<url protocol="http" domid="55">www.zucker.de</url>
				</urlRef>
			</li>
		</list>
	</p>
	<p domid="17">
		<b domid="18">Anett:</b>
Fr Berlin ist der Karneval als Prsentation seiner internationalen Szenen eine groartige Bereicherung. Unser Wunsch wre es, dass die Bedeutung, die er fr Berlin hat, in naher Zukunft zu einer Teilfinanzierung aus dem Kulturetat fhrt. Fr die Mehrheit der Teilnehmer ist es der kulturelle Jahreshhepunkt. Und gerade fr die nichtdeutschen Akteure bedeutet er die Mglichkeit, ihre kulturelle Identitt, ihre Traditionen zu prsentieren. Wir als Veranstalter freuen uns natrlich ber den immensen Erfolg, die groe Anerkennung und Zustimmung, die der Karneval erfhrt.	</p>
	<p domid="19">&lt;b&gt;F:&lt;/b&gt;Nach welchen Kriterien werden die teilnehmenden Gruppen ausgesucht?</p>
	<p domid="20">
		<b domid="21">Brigitte:</b>
Die Gruppen bewerben sich im Projektbro und stellen ihre Konzeption meist in einem Gesprch vor. Die Vielfalt der kulturellen Ausdrucksformen ist das entscheidende Kriterium fr die Zusammenstellung der Karawane. Grundstzlich werden keine Unternehmen zugelassen, sie knnen aber natrlich Gruppen untersttzen, denn diese mssen ihre Prsentationen selbst finanzieren und bentigen dafr unbedingt die Hilfe von Sponsoren.	</p>
	<p domid="22">&lt;b&gt;F:&lt;/b&gt; 1,3 Millionen Besucher letztes Jahr! Wird Kreuzberg nicht langsam zu klein</p>
	<p domid="23">
		<b domid="24">Anett:</b>
Kreuzberg als internationalster Bezirk ist fr uns die Heimat des Karnevals. Der Karneval gehrt in ein urbanes Umfeld, in bewohnte Straen. Wir sind optimistisch, auch in den kommenden Jahren in diesem Bezirk bleiben zu knnen. Natrlich ist fr uns die Sicherheit der Akteure und Besucher ganz wichtig; wir wollen, dass auch weiterhin ein gemischtes Publikum aller Altersgruppen zum Karneval kommt.	</p>
	<p domid="25">
		<b domid="26">F:</b>
Wie haltet ihr euch die blichen Diskussionen bezglich der Love Parade (Mll, Sicherheit ...) vom Hals	</p>
	<p domid="27">
		<b domid="28">Brigitte:</b>
Der Karneval ist von Beginn an, also seit 1996, eine angemeldete Veranstaltung und keine Demonstration. Wir tragen als Veranstalter alle anfallenden Kosten und bemhen uns in jedem Jahr gleichzeitig um eine Teilfrderung aus ffentlichen Mitteln. Wir arbeiten sehr offen und intensiv mit den Behrden, der Polizei und auch den Medien zusammen und haben mit dieser Herangehensweise beste Erfahrungen gemacht. Die Energie, die von den Akteuren beim Straenumzug und -fest ausgeht, bertrgt sich auf das Publikum. Daher die einzigartige und friedliche Stimmung, die zum Markenzeichen des Karneval der Kulturen geworden ist.	</p>
	<p domid="29">Einzigartig und friedlich - in diesem Sinne werden am 3. Juni 110 Gruppen mit 4200 Akteuren aus ber 70 Nationen (darunter auch wieder homies wie hard:edged, Yaam und Pyonen) durch Kreuzberg ziehen und zum Mitmachen animieren, was man erfahrungsgem auch unbedingt tun sollte!</p>
	<p domid="30">Der Karneval wird ab 12.30 h unter www.karneval-berlin.de live bertragen. Mit dem Kauf der CDs volume 1 und volume 2 (je 25,- DM, Doppel-CD 40,- DM), erhltlich entlang der Strecke oder im ausgesuchten Handel, wird zum Erhalt des Karnevals beigetragen!!!</p>
	<p domid="31">
Sieh die Review auf YAHOO die Review unter BLABLA. Das ist alles sehr intersessant.		<urlRef domid="32">
			<url protocol="http" domid="33">www.yahoo.de</url>
		</urlRef>
		<urlRef domid="34">
da didel dum			<url protocol="http" domid="35">www.blablablup.de</url>
		</urlRef>
	</p>
	<p domid="36">Yuhu. Der erste neue Paragraph. Version 0.1</p>
	<p domid="37">kabeljau</p>
	<p domid="38">Hecht</p>
	<p domid="39">Spatz</p>
	<p domid="40">ha ho he hertha bsc</p>
	<p domid="41">schnitzel schmeckt klasse</p>
</item>

